會計仔：邊個夠我嚟？錢途篇

儘管核數師／會計師的工作時間過長時常為人咎病，而他們亦經常以時薪的方法告訴其他人他們並不是賺得很多（這是我最常聽到的說話：「我的時薪比最低工資還要低！」），但事實上，如果你能在畢業後進入四大會計師行，你的月薪比同年齡的朋友可能有過之而無不及。

jobsDB向全港二十個行業包活資訊及通訊科技界、教育及培訓界、廣告、媒體及出版界、互聯網及創企、飲食界等六千名從業員發出問卷調查，深入發掘他們對工作的期望。欲知更多香港打工仔的訴求，可參閱jobsDB引才法則 (Laws of Attraction) 互動網站的按需分析。

以下是我從核數師朋友所得的資料，可能過時，也可能仍然有參考價值，你也可以將之當作故事（由於每一間四大的的職位編制也不同，薪金升幅也會不同，以下所說的只是一個大概）：剛畢業的人進入四大的起薪大約是HKD 14k，這已比很多在小型公司工作的人更好，因他們可能只有HKD 10k左右。當然，這排除了護士、醫生、律師、教師等專業。

接下來，如果在四大的第二年過得無驚無險，你便會升一級，人工便會接近HKD 20k。另外，當你以每半年考兩份試卷而全部合格的姿態考試，你將會在第1.5年考完所有試卷並成功取得牌照，那時你的薪金將會有數千元的升幅。同樣地，如無意外，在第三年完結時也會升一級，那時你將會有大約HKD 25k的薪金。

第三年也是很多人會選擇離開的時候。如果你仍然選擇堅持下去，努力多一、兩年的話，並且在第四年完結時你也能順利升級的話，你將會有接近HKD 35k的薪金。接著的第五及第六年，你的升級速度可能會減慢，但應能取得接近HKD 35k – 40k的人工，即是外面約Assistant Manager級數的平均價。如果你能在第七年獲得升為Manager的機會（這是很快的速度，一般可能會再多一兩年），你將會取得HKD 40k – 50k的薪金。

如果你以Manager的職位離開，轉到上市公司做Manager或者Senior Manager，你將能獲得HKD 50k以上的薪金，而且你當時應該會是約30歲的全盛時期。

—–

// //
//
稍為計算一下，你便看到在四大的薪金升幅其實是十分驚人，比其他行業更快也升得更猛。當然，我明白這是以燃燒生命力換來的，但每一個行業也有其困難之處，不是嗎？

而且，更令人吸引的地方是，你在四大工作後，你的開支將會大幅減少，因為你將會忙得沒有時間用錢花費在自己喜愛的東西上。你可能會問，這不是一件壞事嗎？但你亦可以把這個看成是一個機會：累積財富的機會。

荷里活明星Johnny Depp最近被指要賣屋過活，不然他將會破產，可是有人估計他的月入是HKD 1600萬！這就是為何即使月入豐厚也儲不了錢的原因：因為太多無謂的花費了！作為四大核數師的你，如果你能把開支盡量減少，而且月入亦十分可觀的話，你的「錢」途將會比你所想的更多！

所以說，從四大出身的核數師都有機會取得這些「錢」途，難怪每一年都有那麼多人想進入四大工作了！

會計泡沫已爆，出鱔稿都應該揾唔到水魚入

唔知呢篇膳稿係邊間大學會計系出嘅呢

如果

而且，更令人吸引的地方是，你在四大工作後，你的開支將會大幅減少，因為你將會忙得沒有時間用錢花費在自己喜愛的東西上。你可能會問，這不是一件壞事嗎？但你亦可以把這個看成是一個機會：累積財富的機會。

而且，更令人吸引的地方是，你單身後，你的開支將會大幅減少，因為你將會唔需要使錢落條。你可能會問，這不是一件壞事嗎？但你亦可以把這個看成是一個機會：累積財富的機會。

阿Q到

Big 4 audit由fg入去開始計唔係5年左右就升M嘅咩？

做ipo 分錢都唔知幾爽...
靜靜地贏

a1
a2
sa1
sa2
sa3 (/am)
m1
一年一個grade
通常最大分水嶺係sa升去m
大把人升唔到

你唔講下ipo要趕deadline晚晚2~3點?

篇嘢幾多年前

個個都經理咁仲成世界?

有幾多成人真係捱到5年？

一個行業只係用最top 4 間公司去代表成個行業討論
Fair?

要供樓個班

分乜嘢錢？

(聽講) 做ipo隻job成功上市有錢分

A仔都有？

有
ot錢

好多人都唔知做big4 你付出既勞力真係比係出面做commercial 既多好多

其實有咩好羨慕
你諗下係間會計師樓佢肯出咁既人工代表佢做緊margin 都唔止40% 先會開個人工比你
成間會計師樓肯定無計錯數